{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_011093",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "김성일 종가 고문서"
    },
    "text": "金聖一（キム·ソンイル）宗家古文書 (김성일 종가 고문서)\\n\n慶尚北道安東市\\n\n1987年3月7日、宝物に指定されたものは、17種242点あります。最初の1つは、1592年に慶尚道観察使であるキム・ソンイルに送られた教書です。次に、92年に慶尚牛島兵馬節度使キム・ソンイルに対して書かれた遺書があります。さらに、1578年と1592年には宣祖からキム・ソンイルに送られた有志の手紙があり、1804年には純祖がキム・ジンファ(金鎮華:1793~1850)に送った有志も含まれています。また、1564年から1903年までの白牌(紅牌)である教旨および教帖もあります。さらに、1691年には学奉の諡号を文忠と改訂することに関する文書があり、1622年には麗江書院の運営に関する文書も見つかっています。朝鮮時代の家屋や奴婢、田畑などの所有を証明する羅州牧立案や1722年の安東府立案も数点あります。その他には、1535年から1852年までの鶴峯に関する盆栽記や、1628年から1924年までの土地、奴婢、家屋などの売買文書が34点あります。さらに、1692年から1850年にかけて義城金氏文忠公派の門中代表らが作成した完義書院もあります。通文は、1676年から19年まで作成された鶴峯の通文で、詩文が含まれています。そして最後には、朝鮮顕宗から粛宗の時代の如思軒図と鶴峰の旧宗宅家屋設計図の3点の設計図があります。これらの古文書は、朝鮮時代の人事行政や政治、経済、社会、家族制度の研究において重要な資料です。特に設計図は粛宗時代の建築研究に役立ち、通文は儒林の本山である書院研究にも役立つ資料となります。",
    "QA": [
        {
            "question": "キム・ソンイルはどのような地位にありましたか？",
            "answer": "キム・ソンイルは慶尚道観察使や牛島兵馬節度使などの地位にありました。"
        },
        {
            "question": "教書とは何ですか？",
            "answer": "教書はキム・ソンイルに送られた公文書のことです。"
        },
        {
            "question": "有志の手紙とは何ですか？",
            "answer": "有志の手紙は宣祖や純祖からキム・ソンイルに送られた手紙で、忠義や感謝の意を伝えるものでした。"
        },
        {
            "question": "教旨や教帖とは何ですか？",
            "answer": "教旨や教帖は宗家の教えや教育内容を示した文書のことです。"
        },
        {
            "question": "文忠とは何ですか？",
            "answer": "文忠は学奉の諡号であり、キム・ソンイルに対する尊称の一つです。"
        },
        {
            "question": "麗江書院とは何ですか？",
            "answer": "麗江書院は学問や教育を行うための施設であり、キム・ソンイルが運営に関わった書院のことです。"
        },
        {
            "question": "羅州牧立案とは何ですか？",
            "answer": "羅州牧立案は家屋や奴婢、田畑などの所有を証明する文書のことです。"
        },
        {
            "question": "安東府立案とは何ですか？",
            "answer": "安東府立案は1722年に作成された文書で、安東府の統治や行政に関する内容が含まれています。"
        },
        {
            "question": "鶴峯に関する盆栽記とは何ですか？",
            "answer": "鶴峯に関する盆栽記は1535年から1852年までの盆栽の記録で、鶴峯の景観や樹木の変遷を示しています。"
        },
        {
            "question": "売買文書とは何ですか？",
            "answer": "売買文書は土地や奴婢、家屋などの取引に関する文書のことです。"
        },
        {
            "question": "完義書院とは何ですか？",
            "answer": "完義書院は1692年から1850年にかけて存在した学問の場であり、義城金氏文忠公派の門中代表らが設立した書院です。"
        },
        {
            "question": "通文とは何ですか？",
            "answer": "通文は1676年から19年まで作成された鶴峯の通信文書で、詩文や文章が含まれています。"
        },
        {
            "question": "如思軒図とは何ですか？",
            "answer": "如思軒図は朝鮮顕宗から粛宗の時代の図面で、建物の配置や構造を示した設計図です。"
        },
        {
            "question": "鶴峰の旧宗宅家屋設計図とは何ですか？",
            "answer": "鶴峰の旧宗宅家屋設計図は鶴峰の宗家の家屋の配置やデザインを示した図面です。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 514,
        "QA": 526
    }
}